民族黨斥政府以政治主張禁止集會 將提上訴和按原定計劃舉行集會

對於警方就香港民族黨計劃周五（六月三十日）在尖沙咀鐘樓舉行「哀悼香港淪陷二十年」晚會，發出「禁止公眾集會通知」，當中提到民族黨倡議獨立的綱領明顯不符合《基本法》。民族黨在facebook發聲明指，這充分反映政府以政治主張禁止集會，嚴重侵犯香港人言論、集會和表達政治主張，屬違法及越權。民族黨表示將會提出上訴，並指有信心上訴成功，將按原定計劃繼續舉辦是次集會。

警方發言人指，「該團體倡議『民族自強、香港獨立』，及其『建立自由而獨立的香港共和國』的綱領明顯不符合《基本法》，而其選擇在慶祝回歸二十周年前夕進行集會，極有可能吸引大量持不同意見的人士聚集，造成爭拗及混亂，而該團體並未能提供任何方案預防混亂情況出現，這對公共安全和公共秩序構成影響。」

警方又表示「有理由相信該團體不能控制集會的參與者可能進行的違法行為」，基於警方有責任維持公共安全、公共秩序及保護他人的權利和自由，已向該團體發出「禁止公眾集會通知」。

去！

Push

push

呢到有位屌泛民屌熱普城不遺餘力，又老牛又止血劑既自稱獨派呢?去左叫大陸雞呀?同洪非凡同一路貨色

其實唔合乎基本法嘅野如果政府冇因為條基本法而再訂立法例，佢可以直接引用憲法黎話你違法架咩?

e.g. 應該要就23條立左法先可以引用法例禁止民族黨集會?

而其選擇在慶祝回歸二十周年前夕進行集會，極有可能吸引大量持不同意見的人士聚集，造成爭拗及混亂，而該團體並未能提供任何方案預防混亂情況出現，這對公共安全和公共秩序構成影響。
公聯會民建聯搞何嘗唔係

133

敢咩？呢次咁做真係未必有人保得住嗰法官。

123

去啦唔講咁多

照去

睇死又不了！